Puurmanni Koggukonnakohhus sel 19. Aprilil 1874.
Koos ollid Peakohtumees Hans Perre
korwalistja Tõnno Bauer
teine Jurri Luhha
Astus ette Jaan Soster ja andis ülles, ettemal Tonno Porgasare käest peale 68 Rubl. 60 Cop lubja ahju rahha sada ollema, mis aga Tonnu mitme kordse küssimise peale temale mitte maksa ei taha
Astus ette Tonnu Porgasaar ja ütles wälja temal olle waid 59 Rubl. lubja ahju rahha ja 2 Rubla lubja wori rahha Jaan Sõstrale maksa. Ka ütles wälja se ahhi on wägga sandiste põlletud ning ni kui tema kuulnud polle Jaan Soster mitte need arru puud senna ärra kütnu ning selle pärrast on tema 9 Rubla kaubast alla tellinud mis Jaan agga ei jätta.
Ütles wälja Jaan Söster tema ollewad oma ahhi hästi kütnud ning Tõnnu on issi temale öölnud, et ahhi on ülle liga koetud.
Kohtu otsus: Et Jaan Sõster ni kui tema issi tunnistab mitte ennam kui 10 sulda puid on ärra kütnud ja alla 13 sülda ükski ahhi küpseks ei woi sada, se näitab ülles et se lubbi sant ning on ka pea... enne kui ostja jure tulli omma looga sedda lubja lasknud peale panna, sis peab tema selle 3 sülla puie rahha 9 Rubla Tõnnule taggasi maksma ning Tõnnu peab sedda kubarahha Jaanile kohhe wälja maksma.
Suremba kohtu käimise sai kulutud.
Tonnu Porgasaar maksis 54 Rubl. kohtu jures wälja.
